和記寬頻100M 用router 得10Mbps

小弟呢排幫個親戚搞佢屋企上網問題, 佢依家用家和記100M, 但測速得個10Mbps, 之後佢叫左和記上黎換modem, 依家modem 直接駁去電腦就有80-90Mbps, 反而一經個router就得返10Mbps左右, 之後佢地買左個小米路由器3 AC1200, 都係一樣情況

舊router 係 TP-Link WR741N, 新個個係小米路由器3 AC1200, 兩個我都reset曬都係咁, 至於條上網線我睇過係CAT 5e, 我有朋友個TP-Link WR741N都至少有30Mbs以上, 而我帶左個小米路由器3返自己屋企試都有80個Mbps以上, 我依家研究唔到個原因

究竟邊度出事問題, 係唔係有d router 同和記係唔夾

會唔會係條lan 線問題？？
cat 4定cat 5e個D

係CAT 5E

同一部電腦去試?

係, 手機試過都係咁

你 router 係咪 set 咗用 PPPoE？
我試過 PPPoE 情況下限速 10Mbps。後來 call 師傅，佢將 PPPoE 改返成 DHCP 就 ok，你可以一試

係PPPoE, 我都懷疑過呢個問題,

但轉左DHCP 好似上唔到網

係咪一定要叫師傅黎改?

隻router係行ap mode?

ROUTER MODE

我個 case 係好簡單改返 DHCP 就得，見佢冇搞其他嘢

有冇經 modem 輸出到你自己 router 嘅 WAN？因為一定要經 modem 先得。又見到你話 modem 直出確實有 80-90Mbps，咁就排除咗係 ISP 問題

佢個MODEM 本身又係ROUTER, 二合一

但我唔用佢本身個ROUTER 功能, 因為太慢又係得10Mbps 左右

所以另外加個router

巴打住邊區呀 , 我都係用和記冇你講到咁誇張喎

我親戚係大圍, 佢MODEM 直出真係有90Mbps, 係經左router 先咁慢

同埋我都有個問題, 點解佢modem可以直出到去pc, 唔洗pppoe登入, 反而router 駁去modem, 佢要我用pppoe 登入先用到

Pish

有時間，試下modem開返dhcp，其中一條lan插router既lan port(唔係插wan)，之後關左router個dhcp

佢而家好撚契鳩弟架嘛,屌佢老味講粗口添

聽日去再試下先

留名
情況差唔多 都係用和記100M 但ROUTER得20

一用DHCP 就唔得

我指係繼續係WAN用PPPOE
係LAN用DHCP
而ROUTER就關左LAN既DHCP

試左 都係唔得

樓主解決到個問題未？

我都有呢個問題。

1. 經modem去router 無論Lan線定Wifi都好慢。
2. 一定要經modem出先可以上網。
3. Setting 要用 PPPoE，如果用DHCP就會上唔到網。

係咪要叫師傅上黎轉DHCP？

我發現和記既PPPoE原來真係得10mb

一定要用DHCP先上到100mb, 經我google左半日，都發現有部分router 既DHCP功能係同和記connect 唔到，最後我用舊個tplink router 既DHCP連上和記， 再用小米做wifi extender 放wifi

垃圾和記，狗也不屌

唔撚係瓜 咁撚複雜

用和記都係因為平姐